// DO NOT EDIT THIS FILE !!!
import React from 'react'

interface IQuestion {
  question: string
  options:string[]
  answer: string
}

interface IQCMInterface {
  exerciseId: string
  exerciseTitle : string
  quiz: IQuestion[]
}

const QCM: Array<IQCMInterface> = [
  {
    exerciseId: 'src/exercise/01.md',
    exerciseTitle: 'Manipuler le DOM en JavaScript Natif',
    quiz: [
      {
        question: "Comment créer un élement DOM div en JavaScript ",
        options: ["window.createElement('div')", "document.createElement('div')", "document.createDiv()", "super.createElement('div')"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Comment ajouter du texte sur cet élement ? (divEl)",
        options: ["divEl.text = 'le texte'", "divEl.setText = 'le texte'", "divEl.writeText = 'le texte'", "divEl.textContent = 'le texte'"],
        answer: "3"
      }
    ],
  },
  //export
  {
    exerciseId: 'src/exercise/02.md',
    exerciseTitle: 'Manipuler le DOM avec React',
    quiz: [
      {
        question: "Quel est l'équivalent de document.createElement('div') ?",
        options: ["ReactDOM.createElement('div')", "React.createElement('div')", "ReactJS.createElement('div')", "ReactRender.createElement('div')"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Quel est l'équivalent de rootElement.append(element)",
        options: ["React.render(element, rootElement)", "ReactDOM.render(element, rootElement)", "ReactDOM.render(rootElement,element)", "React.render(rootElement,element)"],
        answer: "0"
      },{
        question: "React est ",
        options: ["Déclaration", "Impératif"],
        answer: "0"
      },{
        question: "Qu'est-ce que le prop children ?",
        options: ["Un prop comme un autre", "permet de gérer le CSS enfant", "permet l'imbrication de composants"],
        answer: "2"
      }
    ],
  },
  {
    exerciseId: 'src/exercise/03.md',
    exerciseTitle: 'Utilisation de JSX',
    quiz: [
      {
        question: "Que signifie JSX ?",
        options: ["JavaSctipt Sans XML", "JavaScript XML", "JS vervion X", "JavaScript SX"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Quelle la bonne solution pour une div et une classe CSS",
        options: ["<div class='container' />", "<div className='container' />"],
        answer: "1"
      },{
        question: "JSX est reconnu par tous les navigateurs récents ",
        options: ["Vrai", "Faux"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Quel utilitaire nous permet d'utiliser JSX",
        options: ["NPM", "ESlint","Babel"],
        answer: "2"
      }
    ],
  },
  {
    exerciseId: 'src/exercise/04.md',
    exerciseTitle: 'Créer des Composants React',
    quiz: [
      {
        question: "Quelle est la bonne déclaration d'un composant ?",
        options: ["function Welcome()", "function welcome()"],
        answer: "0"
      },{
        question: "Qu'est ce qu'un prop ?",
        options: ["Un composant", "Des données en entrées de composant", "Un validateur de données"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Peut-on modifier un prop à l'interieur du composant ?",
        options: ["Oui", "Non"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Les props sont que des string ",
        options: ["Vrai", "Faux"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Les props peuvent être des fonctions",
        options: ["Vrai", "Faux"],
        answer: "0"
      },{
        question: "Comment valider les props ?",
        options: ["Avec Validator", "Avec Flow", "Avec PropTypes"],
        answer: "2"
      }
    ],
  },
  {
    exerciseId: 'src/exercise/05.md',
    exerciseTitle: 'Ajouter du Style CSS',
    quiz: [
      {
        question: "Quel prop React permet de spécifier une Classe",
        options: ["class", "classe", "className","nameClass"],
        answer: "2"
      },{
        question: "Quel prop React permet de faire du style inline",
        options: ["inline", "style", "styles","css"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Les propriétés CSS en React sont sous forme ",
        options: ["De string", "D'objet"],
        answer: "1"
      },{
        question: "Les propriétés CSS en React sont en ",
        options: ["CamelCase", "Kebab-Case"],
        answer: "0"
      },{
        question: "Il est recommandé d'utiliser le css  ",
        options: ["En Inline", "via des Classes"],
        answer: "1"
      }
    ],
  }
]

//export default QCM;

const QcmComponent = () => {
  return (<>{ JSON.stringify(QCM, null, 2) }</>);
}
export default QcmComponent
